中暑休克滾落坡 行山男猝死

中暑休克滾落坡 行山男猝死

要聞

0:00

【本報訊】昨日為本港今年以來最熱的一天，3名男子分別在大埔、石澳及流浮山行山途中不適，其中一人在大埔烏蛟騰行山，途經上苗田一處上斜山路時，突感暈眩失足跌落山坡，同行山友報警，由直升機送往東區醫院搶救終告不治。警方調查後，懷疑他中暑休克或有隱疾病發出事。
本港天文台昨午2時許曾錄得30.2℃，為今年以來最高溫紀綠，而上水、元朗及跑馬地等地區，亦錄得逾30℃，屬炎熱水平。
行山猝死61歲男子陳兆輝，早年移民關島，本月返港探親住北角雲景道。據悉，他一向身體健康，愛好行山，返港後透過網上山友群組約同8名網友，昨日到烏蛟騰郊遊。

在烏蛟騰因不適而跌落山坡的男子，送院後不治。 胡恩宏攝
同日再有兩男行山時不適

事發昨下午2時40分，各人沿大埔烏蛟騰郊遊徑上山，當行至上苗一處輕微上斜的山路時，事主突然不適暈倒，並滾落路旁約1米下的山坡昏迷不醒，同行山友見狀報警。消防員接報到場上山拯救，政府飛行服務隊直升機到場將事主救起送往東區醫院時，飛行醫生不停為他做心外壓施救，可惜終返魂乏術。事主身體並無明顯傷痕，警方調查後懷疑他在高溫下行山突然病發猝死。
另外，昨晨10時30分，73歲姓張男子偕同妻子到石澳龍脊行山，途中張伯疑中暑突然不適暈倒，妻子立即報警，消防員上山拯救，經救治後清醒，事後由政府飛行服務隊直升機救起送往東區醫院，經治理並無大礙。
昨下午4時50分，兩名男子往流浮山圓頭山行山，行至一處山頭時，其中47歲姓陳男子突感身體不適，懷疑自己中暑於是致電報警。消防員上山將陳帶落山，陳事後無礙毋須送院。
■記者胡恩宏、鄭大康、梁瑞帆